想係香港講英文唔比人笑 一定要符合呢d條件

1. Queen English received pronunciation.

連登仔每個都有最正宗既英國皇室口音
如果唔係呢種口音 你只係一個鄉下仔 同大陸人無咩分別 建議你收口唔好扮野識英文

2. Grammar-mania/nazi

Written English有Grammar就緊架啦
但係Conversation English都必須要遵循Grammar rule 必須先修讀Oxford Grammar book 十年先至可以係香港使用英文

3. Guru of Intonation and meaningful English

講野抑揚頓挫 聽到人地出耳油
媲美頂級演說家 每一句都賺人熱淚 感人肺腑 同 發人深省

4. Various and diverse sentence structure and vocabulary range

用字同句子都力臻完美 必須為 Formal and literary word. 絕對唔會講d通俗 常用英語 講野要出口成文 認為Williams Shakespeare都只係中學雞級數

5. Attitude of using English in HK

呢種心態/風氣係同輩間或網絡上 盛行一時 ---- 屌你 識講或者打中文 無啦啦學咩人講英文 以為自己好叻？懶係野
無視英語使用者背後原意同抹殺佢既努力
人地都係想培養Think in English既狀態
想捉緊每一次使用英文既機會 但熱情往往比呢d人減弱咗

歡迎大家補充更多

靚仔/靚女

關乜事

Indeed.

好彩我係香港人

咁都唔差la Ching

得香港人會笑人英文傻西
自以為是

又係到吹棒queen's english 同received pronunciation
咁 Cockney, west country, Geordie 既鬼佬係咪都要自殺
仲有講澳洲音既又點計

口音係部份連登仔既審核標準

煙 tern~

漏左個assumption
Asian樣既先適用
白人(唔識英文既俄佬都好)除外

應該呢一世都唔會見到香港人可以好似其它國家啲人咁對自己地方嘅英文咁自豪

7.5的確差左少少
我8.5 去starbucks時都係用中文嗌要杯朱古力咖啡的

英文最正宗口音好似係Oxford,中學時教英文個呀Sir佢後生喺嗰邊讀書,佢講嘅英文發音同一般聽嘅真係唔同.

其實香港人用返香港人既口音有咩問題？好似印度佬有印度佬口音，你唔會話佢唔識英文掛

用字同結構簡單時
「講呢啲低B英文有冇小學程度？字都唔識多隻好意思扮勁學人講英文」

用字同結構複雜時
「喺香港讀死書以為啲字難就代表勁，事實人哋英國美國人講英文唔會咁」

其實講咩都會有人笑有人屌
就好似父子賣驢嘅故事咁
唔好理呢啲人就得

i agree

語言又好難分正宗唔正宗既，將oxford口音既人放係其他英文母語社區，當地人都會覺得佢講既英文唔正宗，但係雙方都唔會因此而自卑。

國安法唔知幾時禁英文

正宗港式口音才是王道

想講咪講
其實你講到似模似樣啲人都唔會care
唯一care嘅係嗰班chock到口音嘅人 因為自己裝模作樣 over咗 所以要以一副高人一等嘅姿態說服自己先係standard 其他人唔係黎掩飾嗰份尷尬 but wfc
個人覺得講英文最重要係流暢 同埋聽得明 令人覺得舒服就已經meet到個standard
身邊總有幾個會chock口音出黎嘅 咁佢地練到係勁嘅 但唔代表chock唔到嘅人廢 門面功夫黎姐

我反而覺得啲過份中英夾雜嘅行為比較kam 同肉酸

我覺得啦 no offence la 其實Jessica 真係 umm a little bit bithcy啦 i mean 嗰個situation 大家都focus緊喺某某project 當佢咁樣 it was like blablabla omg 好embarrassing 我真係...真係cant take it lo

礙耳到呢

以前以為燒叔叔係識講粵語嘅鬼佬
自從見到燒叔叔個樣之後就覺得佢啲engrish有啲差

non-asian

想你講得好D，就誇大其他人對你既期待
連求真同精進既態度都冇，點解一開始要學一樣野?
將自己唔俾心機當成口音去自慰 其實都幾醜陋

屌你咩

所以同香港人，尤其後生一代講文化真係浪費時間，
你地就係要速成速食，英文講到1999任由d鬼佬估謎語咁去理解就得，
總之搵到食，英文既美，英文既工整可以完全唔理

要係白人

其實好多唔係英語母語既國家
佢地d英文一樣唔係太好
文法個d一樣會錯
但人地敢講，你其實都聽得明，咁就無咩問題
香港人成日都驚自己有中文口音，錯文法
搞到唔敢講英文
英文你唔好當佢係一個學科
你當佢係一個技能，一種溝通方法就得
唔好介意自己用字唔好，文法唔啱，敢講你就贏

或者佢喺嗰邊成績屎啩？最記得佢作風都好英國，外觀成個呀伯咁，無時無刻都西装打呔，就算大熱天時校運會都係咁着。
有樣過癮係放咗學一過咗條馬路佢就煲煙，牌子係香港唔太多人食嘅英國金邊臣。

印度佬都唔識英文

呢篇文都係抽下水姐

我就覺得鬼佬聽得明 唔洗解謎式理解就okay. （Spoken English）

所以通常writing好過speaking

I concur with thee

Well output ah!
Power powerful.

其實香港大部份人都淨係識基本英文，vocabulary 又少， 逐隻逐隻字吐出嚟講到成個弱智咁，但又好鐘意笑其他人
係咪覺得笑人就等於自己英文好到自己要講嗰陣就驚到手都震埋，好撚柒
姐係唔係一定要成個native 咁先講到，但好心照下鏡謙虛啲啦，又要廢又要自大，特別係上一代嗰啲

Point 5

香港人永遠嘲笑別人嘅努力，若果你做到20％至80％嘅程度會畀人笑。即使你去到98.5％都會喺微枝末節上挑剔，好似「好醒」咁。一個小錯誤就抹殺之前嘅成果。
有種大統一思想，做唔到官方版本，又係asian樣，就一定要符合asian形象

好似有少少離題

唔知點解見到你 我就諗起 強項死朋友

柒頭 是否閣下的口頭禪

好彩我身邊無咩呢d人

佢有啲問題... 引戰...

咁似話緊我